
**Приведите один-два примера связи целей проекта и функциональных целей организации (отдела). Через какие цели организации они могут быть согласованы, а достижение их скоординировано?**

<p>Цели проекта могут быть прямо связаны с функциональными целями организации, такими как увеличение производительности, снижение издержек или улучшение качества продукции или услуг. Например, если организация имеет функциональную цель увеличения эффективности обслуживания клиентов, то связанный проект может иметь цель разработки и внедрения CRM-системы для автоматизации и оптимизации процессов обслуживания клиентов.
<br> Другой пример связи целей проекта и функциональных целей организации может быть в разработке нового продукта или услуги, соответствующего потребностям потребителей. Проект по разработке нового продукта может прямо поддерживать функциональную цель организации укрепления своей конкурентоспособности через предоставление новых продуктов или услуг, которые востребованы рынком.
<br> Для согласования целей организации и целей проекта может быть использована методика управления целями, где цели проекта формулируются таким образом, чтобы прямо поддерживать стратегические цели организации. Достижение этих целей координируется через установление ключевых показателей эффективности (KPI) и регулярный мониторинг их достижения, чтобы убедиться, что проект движется в соответствии с целями организации.
</p>
<br>
<b>Могут ли конфликтовать цели проекта и цели отдела, задействованного для выполнения этого проекта? Если могут, то какие меры необходимо предпринять для сглаживания такого рода конфликтов? Поясните свое мнение примерами.</b> <br> <br>
<p>Да, в таком случае цели проекта и цели отдела могут потенциально конфликтовать. Например, отдел продаж может иметь цель максимально быстро заключать сделки и увеличивать объем продаж, что может привести к стремлению обрабатывать больше клиентов, в то время как проект по внедрению CRM-системы может иметь цель улучшить качество обслуживания клиентов и оптимизировать процессы, что может занять больше времени и ресурсов. В этом случае возможен конфликт интересов между отделами.
Чтобы сгладить такие конфликты, могут быть предприняты следующие меры: <br> <br>
1. Общение и выявление общих целей: Важно провести общие совещания с отделами о продажах, маркетинге и обслуживании клиентов для выявления общих целей и понимания того, как внедрение CRM-системы может помочь достижению этих целей. <br>
2. Настройка системы KPI: Установление ключевых показателей эффективности, которые отражают как качество обслуживания клиентов, так и объем и доходы от продаж. Например, помимо количества заключенных сделок, результативность отдела продаж также может оцениваться по уровню удовлетворенности клиентов.<br>
3. Техническая поддержка: Обеспечение продажников и менеджеров CRM-системой, которая максимально упрощает их процессы работы с клиентами и позволяет им легко получать доступ к информации о клиентах и проводить аналитику, что поможет им быть более эффективными в продажах.<br>
4. Обучение и поддержка: Обучение сотрудников, чтобы они понимали, как использовать новую CRM-систему и как она помогает улучшить сервис и продажи.<br> <br>
Как итог - регулярная коммуникация, учет общих целей и настройка инструментов оценки результативности могут помочь сгладить возможные конфликты между целями проекта и целями отдела.</p>


